公務員罷工有咩保障？

本人係新入職公務員（一年都未夠），佢秋後算帳好閒事，但有啲師兄都想罷工，佢地舊制有糧咬，驚俾人秋後算帳
但我地工會成日話要再諗諗，有無其他途徑可以保障到佢地？